天水圍23歲散工被搶160萬名表 母：兒子數月前購買

天水圍一名九十後「富青」，手戴價值一百六十萬元瑞士名表，昨凌晨報稱返回天水圍鳳降村停車場，遭四匪持刀棍襲擊搶劫；事主寡不敵眾，至少身中七刀，名表被掠，過程僅一分鐘，事主負傷駕車到醫院求醫，警方正追查是否另有內情，事主母親早前曾目擊金行劫案，形容區內治安令其心寒，希望警方盡早破案。同品牌名表已是過去十日內第二度成搶匪目標。

痛失名表兼捱斬事主姓陳，二十三歲，家住天水圍天頌苑，約一年前才遷出住鳳降村一村屋。消息稱，陳頭、手、腳及背部中刀浴血，幸傷口不深，手術後已透過手機與母親聯絡。由於疫情下醫院不准探病，陳母稱暫未了解兒子具體情況，慶幸其傷勢穩定。

負傷駕車求醫

據陳稱，兒子任職散工，一向喜愛鐘表，報稱被搶的Richard Mille（譯名︰里查德米爾）瑞士名表，僅數月前購買，且曾向家人展示，詎料凌晨回家時遇劫，痛失愛表。陳母稱，由於兒子並非出身大富人家，今次不幸遇劫，只能靠個人努力再賺錢購回，他亦不明為何成為遇劫目標。

陳母引述兒子遇劫經過稱，昨凌晨二時，兒子駕車泊回村內停車場準備返家，突然四名兇徒衝出施襲，他至少身中七刀，遇劫過程約一分鐘，匪徒似有目的，迅即搶去名表後逃去，陳負傷報警後，自行駕車到天水圍醫院求醫，再被轉送至屯門醫院留醫。警方到場兜截沒發現，暫列「行劫」處理，正追查案件是否另有內情。

陳母慨歎近月疫情下打劫猖狂，涉案金額由數百元至百萬元計，單是天水圍已有數宗類似案件，令其心寒。她指今年六月天水圍T Town商場珠寶行劫案，碰巧途經現場，對賊人光天化日下行劫大感震驚，認為傷人搶劫案防不勝防，希望警方盡快將賊人繩之以法，讓市民能夠安樂生活。

上月二十三日，三十二歲姓李鐘表珠寶店負責人，離開尖沙嘴加連威老道店鋪後，被四名南亞賊毆劫，搶去腕上價值約一百四十萬元的一隻Richard Mille手表，警方事後拘捕四名涉案賊人（十八至二十二歲），惟案中失表仍未尋回。

《星島日報》記者

原文刊《星島日報》

做咩散工可以咁有錢

黑食黑

到底係條命緊要定啲錢緊要

23歲住天頌居屋買160萬名錶 頌富早排有打劫金鋪

黑食黑姐

做散工都買到160萬既錶介紹比我返

散工？黄賭毒？

兒子任職散工 買160萬名表

乜撚野名表?
報名表定申請表?

電子鴨？

做咩散工

兒子任職兒子

昨凌晨報稱返回天水圍鳳降村停車場

唔係村內人做都冇人信

散工任職兒子

表你老母咩文盲星島

Oic

呢款錶果樣我真係唔識欣賞

有小小似玩具 玩高科技野

官商警鄉黑

捱7刀 點知隻錶係假既就好笑

報做散工即係現金即pay果啲
咁有咩工可以搵咁多

上月二十三日，三十二歲姓李鐘表珠寶店負責人，離開尖沙嘴加連威老道店鋪後，被四名南亞賊毆劫，搶去腕上價值約一百四十萬元的一隻Richard Mille手表，警方事後拘捕四名涉案賊人（十八至二十二歲），惟案中失表仍未尋回。

劫案中失物？

戴隻假既出去俾人搶
再報保險

手足？

做鴨都唔掂啦

咩嘢散工可以搵咁多

偷到有撚有咩

要放應該要係國際黑市市場先放到

賠到幾多

你識欣賞就唔會係窮人

有可能
啲錶有number 一搵返就知係咪失物

再地下賣左隻真野套現

金融狗?

咁有錢

又會咁多人係到拎晒架餐去搶佢隻錶
一定係本身識

空姐牛肉飯影相手足被控襲警
聽朝9:30西九龍裁判法院提堂

就係有錢唔憂做先做散工

散工做賊？

二十三歲，家住天水圍天頌苑，約一年前才遷出住鳳降村一村屋。

啫喺本身住村屋，之後申請公屋 搬咗出去。

屌啦當佢本身一滿18就申請，咁撚快？
單身狗真喺原罪

班劫匪年齡同事主差唔多似係一齊食大茶飯再篤灰拉晒班同黨
而家人地報復搶返

幫黑警走冰咪當散工囉

由於兒子並非出身大富人家。。。

唔得 我忍唔到笑

居屋黎嫁 ON9 叻唔切 懶撚醒

黑社會抵死啦

排5年單人就排到

身中7刀

事主負傷駕車到醫院

有錶有車

老鼠貨

好衰 但我鍾意

揸咩車

唔一定，但總之係出現金嘅工
金融業都有機會

可以拍返套戲

呀何猶君夠係個戒指盒度用塗改液寫字
你唔通又跟?
Dior 出啲簽名帆布袋可以寫新細明體簡體字成個淘寶款咁
你又唔去買?
根本有錢佬買嘅野同名牌都唔等如一定係正野
人地唔識欣賞就話窮
你買多幾個核突簽名袋落街市買餸啦柒頭

160萬名錶
戴出街都可疑啦

係咪呢隻咋

唔出奇
賭波賭馬嬴隻AP番黎成日有

借位求 pin
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞任務

假錶 呃保儉
俾人捅完仲自己揸車去醫院

唔好笑

懷念牙朗

咁撚柒既錶160萬

Why

天水圍gang gang

邊有人敢接手，每隻都有編號接手都要打個大折

Ap同Richard Mille 比？
差好多皮喎
賭波馬贏10隻ap?

有個苑字都可以當人公屋

撈緊咩心照啦

上月二十三日，三十二歲姓李鐘表珠寶店負責人，離開尖沙嘴加連威老道店鋪後，被四名南亞賊毆劫，搶去腕上價值約一百四十萬元的一隻Richard Mille手表，警方事後拘捕四名涉案賊人（十八至二十二歲），惟案中失表仍未尋回。

私吞左成球喎
打散工都買到隻成球既錶
傻既都知你比人黑吃黑

呢幾個冇晒下文

冤孽來 瘟疫去
一年來搵命搏
現在付諸流水

23歲成球野有車 又住公屋
屌你老母 香港真係好撚痴線

同意，通常呢啲case都拉唔到人

擺明黑底啦

搵咁多，有無報稅架

係未知真假既情況下
會唔會動用四個人一個靚仔
仲要係RM
呢壇野擺明鬼喇

拉得

Lm

似係同一隻

成功破案
黑社會打劫錶鋪自己傻仔戴係手諗住型下曬命
而家仆街啦

南亞狗

倫敦金 最似

應該係
上面班人 好似整睇標題咁

他亦不明為何成為遇劫目標

係咪咁難明

明顯同黨嚟㗎啦， 分贓唔均

你層次低姐

鴨？

佢打劫錶行得返黎架
尖沙嘴錶行前排咁岩唔見左呢隻錶

比人插左7刀
但重點係圍繞係隻錶到

炒幣起家？

分明就係本身幾條友上次老笠完人
偷完隻錶
之後呢條友又獨吞唔肯交番隻錶出黎分左佢
就比人開拖郁佢
乜野散工搵160萬買錶

圍村仔都係有錢

呃保險？

鳳降，錫降都係黑社會村黎

真喺戇鳩咗睇撚錯天頌邨
自膠

點樣10隻ap 發？
Ap royal oak offshore 為例一隻都20幾30萬點計都計唔到10隻

我唔信搶錶嘅人識呢啲牌子，實有內情

你份散工係咩工呀
睇過
9成係比其他同行陰啦

rich

好明顯同一隻喇。

邊個社團㗎

名表被掠，過程僅一分鐘咁都要搶分成鐘

連登神探

呢隻傻仔
俾人斬幾刀
仲要入狗屋被逼供

我估係賊贜來

我小學係教錶
乜表係同錶一樣？🤔

唔好話百幾萬嘅錶，幾十萬嘅錶分分鐘係限購，仲要有卡片 screen 過先比買，佢個隻錶係咪老鼠貨嚟？

你唔識字就過主啦

擺明周圍炫富食女
可能得罪人比人玩

是咪本身班鄉黑做大茶飯，走佬個陣跌左隻比條傻仔執左

早幾年好多做二按既mk仔都搵到食

擺明就係嗰隻啦

表面係搶錶
實際係得罪人, 有人搶野當掩眼法
真正目的係打柒條友

swatch 嚟㗎！

大折都幾十啦

倫敦金定？？？

係既話報警拉鳩自己？

至少身中七刀，名表被掠，過程僅一分鐘，事主負傷駕車到醫院求醫
條友都幾猛

散工

打劫

買名錶

如果唔係大富大貴，佢十成九都係倫敦金或其他騙案有關，俾人教訓下姐

如果大陸有樓收地或收租的確可以好有錢

唔關事，件事點都會穿，比人斬撚咗幾刀，
唔通自己搵黑市醫生搞撚掂佢？

入咗醫院就算唔主動報警，醫院見到刀傷表面傷痕都會主動報警，條友點都要同差佬解釋做乜鳩比人斬。

富青

一定係自己人做啦 忍唔住威威周圍講啦一定

亦都可以係依條友真係用平價執左依件貨

Aggar

有冇報稅？

唔關事嘅、做散工賺到錢買架嗎

似係咁，佢打劫人仲打咗人一獲，俾人發現，吉佢七刀教訓下

兒子任職散工.......

十年前既新聞紙唔會咁寫

盲

倫敦金散工？

有錢就買樓啦仲買錶? 貪居屋附近多大陸喱?

S/N 相同姐唔關事嘅

吹大咗160萬... 160萬嘅錶唔係你戴

錶………你唔識字咋

你唔懷疑下個仔邊度有錢買錶？

若果係倫敦金...
分分鐘錶同車都係借既道具

大陸經濟開始唔掂啲省港奇兵開始嚟香港搵食

揾稅局查一查好喎

劫匪=散工

兒子

160萬 真係有都唔敢戴出街

公屋

酸到呢
g shock 全世界最好

媽咪：仔唔緊要 我再買過俾你

交稅幫警隊買催淚彈

你幾多歲呀柒頭，上網search下啦屌你老母臭閪，你老母係咪弱智先生到你個弱智出黎？

驗眼啦ching

最平果隻15萬 160萬加小小買到十一隻

柒婆政府好似好等錢洗

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區

陳母稱，由於兒子並非出身大富人家

平時帶開呢隻業餘工藝師作品，出街個時我都驚被人偷

咁多人一定係熟人做啦 黑食黑

兒子是賭神?

身有屎重去報警？

稅局係咪要開file查下

160萬唔使同房署申報？？

我係你就用Royal Oak Selfwinding Perpetual Calendar Ultra-Thin黎比啦
咁計1比1添
賭贏十零萬 同贏百幾萬差好遠喎師兄

家住天水圍天頌苑
住居屋都要申報

其實大把人識啦。
好耐之前先見過條大陸自遊行show出黎。
左手申一申，貴過我全身

係唔係嫁，唔好9up啵

個被劫青年,有黑社會背景

走去住白衫既村

你依隻日本先有架渦
點搵到

可能我一開始嘅get錯先
用賭博嘅話一定差好遠

啊蛇拉人再食多浸

160萬，散工，23歲，個人努力，除咗做唔見得光嘅嘢諗唔到其他

做乜曬命
好葡萄

買左帆布袋未呀柒頭

Richard mille咁誇
以為自己pharrell 定drake

一分鐘中7刀

有冇人覺得將成百萬帶係手好戇鳩
唔打劫你打劫邊個

(實有人話我唔唔有錢未到嗰個level唔明
但富豪級大老細起碼有成隊保鑣喺度保護住)

喺外國如果依個失錶情況 稅局會立即調查點解你咁多收入
唔知香港會唔會

pm我啦，唔想放上黎比太多人知道，上次唔知邊條pk放咗上連登，以家想買多隻都要等2年先有貨，仲諗住用黎做情侶錶，想死

你都係算啦
D名牌名錶你以為得個名姐
人地成班designer 同engineer 咁高人工諗出黎
你唔識欣賞同買唔起
唔會威d架喎

俾返隻錶人啦

誰敢查
好多劫案就係針對呃公屋大陸人
班人的資產高到唔合理

富豪級大老細唔同
打劫完隨時會出黑白兩道私了

散工 幫邊個橫頭

香港人瘦猛猛好難carry 先唔好講價錢

支那狗爭住出黎柒
錶同表都未撚識分呀？

尖沙咀果單拉左人啦
關咩事

呢啲業餘工藝品你呢啲死窮撚買唔起架啦，繼續葡萄啦

你睇上面啦

重點係呢隻真係冇乜人識
幾球野一隻錶個樣好似玩具咁
幾億開頭先玩得起

係咪大陸啲富二代

謎底已經解開

Rm 隻手冇比人斬咪算佢好彩

手錶，或稱為腕錶，是指戴在手腕上、用以計時及顯示時間的儀器。幾乎是利用皮革、橡膠、尼龍布、不銹鋼等材料，製成錶帶，將顯示時間的「錶頭」束在手腕上。本來作為儀器的「錶」應該帶金字旁，但過去也多直接寫成「表」，並非後來漢字簡化影響。 From Wikipedia

Part time 賣毒品

散工散到咁有錢，求介紹

拍戲咁撚樣 流住血飛車

DIVER 10萬都有

笑撚到我跌腸

其實我懷疑係咪支那頂級復刻錶,有一百六十萬我俾咗私樓首期.第二個可能性:洗黑錢買錶然後未套現.

應該係23歲任職兒子

我無話唔識欣賞好威
我亦都無講過隻錶半句
只係唔抵得人地唔識欣賞就話人窮
人人都要識錶架?
佢只係話唔識欣賞就抵俾你地笑架?
人地dior 個袋夠係搵最top 嘅designer 去諗啦
但出黎都唔討好加埋啲中文字就係柒
名牌唔係樣樣野都係正

關咩事 大把嘢我買唔起但係我識欣賞/明佢貴係邊

我就唔信個個有錢人都識欣賞佢擁有嘅嘢

善用網絡

天頌係公屋？
救命呀 屌你老味咪柒啦

你仲撚柒

杏花邨 松柏新村都係公屋

23 歲做散工買百尻幾萬錶
份散工係咪負責砍友

你識欣賞咪一樣係窮

普通人唔識姐

劈友都買唔起啦

殘體字，異體字唔識分就真係唔好衝出嚟

點解咁多人話條友係公屋仔
大大隻字寫「苑」

之前頌富商場 賣bell 對面比幾個賊打劫

多數人唔識欣賞啫，唔係唔識既

兩單案既錶既資料都唔齊
尖沙咀個單係有編號同款show左出黎
但係天水圍依單似乎無

原來當事人唔係做正行 而且同尖沙咀單案有關
好佩服

一個字
底撚死

隻錶值160萬

Floyd Mayweather IG 成日show wor

做大茶飯唔通直接講咩
梗係話返散工啦

可能攬炒巴真身
比人買暗花

我想老笠你 好妒忌你

乜唔係左手伸一伸，貴過你全身咩？ 有錢買160萬隻錶，唔見咗點會心痛？

賭錢lor

後洞大開

係咪屋企人大陸有樓收租嘅支那富二代

倫敦金使撚借RM咩
撈都夠啦

allin 猁冠軍？

我都係要禁入黎先知

香港都有好多百幾萬名婊

有冇驗眼？
我理解係佢本身住居屋，一年前搬左去村屋住

唔好講到要係明星先可以戴啦

買貴錶, 就係為左遇到識貨之人, 佢都叫幾幸福

記得有個做港女成家都RM，PP日日唔同，金鑽daytona都有十隻

倫敦金散工

自駕車…………重要自己有車

唔同model no

佢老母有條撚咩？公屋仔嚟

Sor 㩒錯負皮

真
正皮

好明顯黑吃黑

其實我細個學表同錶都可以，不過請中文造詣深嘅人答

9成勞偏

廈村200刀手鄰居黎

點會高科技
舊科技 但整到精緻姐 高工藝

褸空都唔叫高?

rm係玩物料

好經典 笑到肚痛

arkkkkkkk保險????

我識得有人住喺公屋屋企成櫃Hermès公屋有錢有咩咁出奇

一隻值140萬 一件160萬

呃保險咋

好明顯撈家黎

佢個仔係咪其中一個劫犯

有咩散工咁好搵

直頭屬於廈村鄉

其實是咪淘寶貨？

原來係打劫散工

唔同的 一款型號055 一款61-01

就算幾鍾意買錶
都要有錢買先得㗎
走粉都係散工嚟

揸住老鼠俾人標松柴仲敢報驚？

唔係富貴出身 23歲用160萬買錶 點睇都有內文啦

居屋嚟

居屋好撚有錢啊

有啲錶行可以36個月分期付款

流浮山刀手出現了不過係搶錶

佢做炒散劫匪架

賊贓物, 加上有產品篇號

你文盲程度仲勁撚過我屋企唔識字既呀婆

如果返全職
咪成個島都買到?

鬼知佢有冇錢

正係糾正返佢住居屋，都喺到單單打打

呢啲錶有冇出世紙呢類野？班賊賣唔驚？

散工都咁有錢，我要辭職啦

九唔撚搭八, 柒撚左唔撚認又要係地下揸返咋沙講有唔有錢
忽忽地

天水圍公屋戴住成球野出街

屌你老未 好心房署咪撚咁懶la 成街公屋富戶都唔做嘢

拎曬d金都唔夠買

Richard Mille

上網查下先啦 又會咁多人以為你先係正解

結果衝出黎柒嗰個係你

終於有人講

道高一尺魔高一丈
用下腦將啲錢分散/擺外地銀行, 房署就算做野check都無用

手表既表係錶既異體字
金字旁代表帶有金屬

價值既野不嬲都唔係需要用審美觀

正職兒子

仲要過左幾日由140萬升值做160萬

點解無人覺得係流4

直頭係大茶飯

應該有, 但講明偷 點會偷出世紙

依隻黎算平 入門版,有d幾百萬但d物料唔同d咁解,又可能係限量, 係香港既明星當中真係見少人帶, 一個公屋仔有依隻錶解釋唔到wo

唔係老鼠貨就係流4高仿

我意思係一賣會唔會就俾人周到

白衣人

散工戴百六萬既錶
香港地真係咩人都有

咩散工賺160萬?
做殺手?

所以大圈走水貨奶粉好過打劫錶舖

入面間野燒味好出名架

《蘋果》經明查暗訪，發現有一住戶，多年來居住青衣一居屋單位，80年代起持有長實股票，現仍持有7.6萬股長和（001），股份現值約700萬元，未計派息等因素，最少已賺近10倍。

他透露，80年代以平均價約7元購入11萬股長實股票，多年來一直收息，約十年前以70元左右放了3萬股，現時持7.6萬股，不賣原因都十分簡單：「因為我揸實物，賣又麻煩，所以咪唔賣。」他指自己多年來亦持有當時以7元購入的滙控（005）、中電（002）等未放，亦都沒有計算回報有多少，「多年嚟都買過好多股票，但係出出入入，都無佢（長和）咁好賺。」他更向記者稱，現時持有的股票，淨收息一年計已穩袋500萬。假設其資產平均股息率為3厘，其股票價值或高達1.7億元。

老豆老母住天水圍居屋可以有幾兒子

係咪你？
係咪你老豆？
一件半件，公屋都有啦，唔使居屋

鴨?

我諗如果賣依D老鼠貨去黑市, 應該唔洗出世紙, 但有人CHECK隻錶真定假

大把公屋居屋富戶
資產隨時多過所謂中產

因為錶真係正體字囉 上網查下先啦

異體同錯體同簡體都唔識分?

邊撚個同你拗錯體簡體啊？
而家我話錶先係正體字啊柒頭皮 又打稻草人

睇清我上面屌d咩先啦柒頭皮

佢話錶係正解有咩錯啊 唔知拗乜春
屌你老母駁啦

行古惑都算係散工，有冇見D大佬會幫班細嘅買勞保供MPF?

PTBF

其實來貨價？$

對啲公屋仔黎講真係好有錢啊

大陸閪確認

中文wiki 都話肺炎源頭唔係武漢
要有幾撚on9 先會睇wiki 中文作準
你明知中共用中文wiki 毀滅粵語文化架啦親

this is hk!!!用返表唔該！！！
唔好成日自古以來好唔好

點會唔知
扮傻咋

佢地老d定係土共用殘體老d

你贏

係唔係royal 級？

哩隻業餘工藝師名錶有冇十年歷史
想知琴底幾多年啦

留名睇連登仔入去買申請表

我以為買樓個D 綠表/白表 落名紛爭

我做佐咁多年正職， 都唔夠一個 23 歲既老散。。

似比人黑吃黑

有典故就代表香港常用語
又係自古以來logic

汝好野呀
汝家池塘多鮫魚

表你老母

有圖有真相總好過啲人鳩up唔駛本

無見過香港人用表當錶
兩個完全唔同讀音

Omega呢啲大brand官方都係寫表
懷疑係支文入侵

解釋下點解貴=好/靚

咁點解支那人成身名牌都柒？

以後可以同強國九億千圓戶講，「香港打散工載隻錶夠你一家食成世。」

乜撚野散工搵咁多，唔係撈偏都唔信